\documentclass[oneside,bachelor,etd]{BYUPhys}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{ifpdf}
\ifpdf
  \usepackage[pdftex]{graphicx}
\else
  \usepackage[dvips]{graphicx}
\fi
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{anysize}
\marginsize{2.5cm}{1.5cm}{1.5cm}{1.5cm}






\usepackage{fancyhdr}
  \fancyhead{}
  \fancyhead[LO]{\slshape \rightmark}
  \fancyhead[RO,LE]{\textbf{\thepage}}
  \fancyhead[RE]{\slshape \leftmark}
  \fancyfoot{}
  \pagestyle{fancy}
  \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername \ \thechapter \ \ #1}{}}
  \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection \ \ #1}}

\usepackage[margin=0.3in,labelfont=bf,labelsep=none]{caption}
 \DeclareCaptionFormat{suggested}{\singlespace#1#2 #3\par\doublespace}
 \captionsetup{format=suggested}

\usepackage{cite}


\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}

\usepackage{lmodern,dsfont}


\usepackage{makeidx}
\makeindex

\usepackage{url}
\urlstyle{rm}

\usepackage[bookmarksnumbered,pdfpagelabels=true,plainpages=false,colorlinks=true,
            linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}

\usepackage{float}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}

\definecolor{MyGray}{rgb}{0.91,0.92,0.93}
\usepackage{calc}
\newsavebox{\fcolbox} \newlength{\fcolwidth}
\newenvironment{graybox}[1][\linewidth]
	{\setlength{\fcolwidth}{#1-2\fboxsep-2\fboxrule}%
	 \begin{lrbox}{\fcolbox}\begin{minipage}{\fcolwidth}}
	{\end{minipage}\end{lrbox} \noindent \colorbox{MyGray}{\usebox{\fcolbox}}}



\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{lightgrey}{gray}{0.95}

\usepackage{listings}
\lstset{
	language=C++,
	basicstyle=\footnotesize,
	backgroundcolor=\color{lightgrey},
	rulesepcolor=\color{gray},
	tabsize=2,
	breaklines=true,
	morekeywords={all},
	literate=%
{Ö}{{\"O}}1 
{Ä}{{\"A}}1 
{Ü}{{\"U}}1 
{ß}{{\ss}}2 
{ü}{{\"u}}1 
{ä}{{\"a}}1 
{ö}{{\"o}}1
}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}

\renewcommand*{\lstlistingname}{Algorithmus}

%\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
%\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{gray}{#1#2#3}}
%\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}


\definecolor{hellgrau}{gray}{.9}
\usepackage{amssymb}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{gray}{\parbox{\linewidth+5.5\fboxsep}{#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}
\usepackage{amsmath}

% ------------------------- Fill in these fields for the preliminary pages ----------------------------
  \Year{2011}
  \Month{January}
  \Author{Dietmar Pichler}
  \TitleTop{Beschränkung von Clustern }
 \TitleBottom{ Eine Berechnungsgrundlage des Routingmodells}

\Abstract{

In dieser Arbeit wird ein Modell beschrieben, welches ein bestehendes und bereits implementiertes Programm (RTR\_R2008a) zu einer verbesserte
Performance
führen soll.
Das Programm wurde von FH-Prof. Dipl.-Ing. Dr. Peter Bachhiesl geschrieben und berechnet eine Netzwerkinfrastruktur von Grund auf neu. 
Die Netzwerkinfrastruktur bildet das Telekommunikationsnetz der Telekom Austria ab und ermittelt die Längen der Kabel bezüglich der Trassenführung.
Diese Längen, werden Versorgungslängen genannt.\\
Es wird angestrebt, dass bestehende Programm hinsichtlich der maximalen Versorgungslängen, bereits in einem frühen Stadium der Modellierung
einzugrenzen. Somit kann in weiterer Folge sichergestellt werden, dass keine unzulässigen Versorgungslängen im Modell weiter berechnet werden.
Werden diese Längen nicht eingeschränkt, kann es passieren, dass im letzten Schritt der Modellierung zu einer Fehlkalkulation kommt.\\
Daraus resultierend, muss der gesamte Vorgang der Modellierung nochmals durchlaufen werden. Es kann nicht ausgeschlossen werden, dass wiederum ein Fehler
auftritt.
Dieses Ergebnis soll erreicht werden, durch eine Implementierung eines Testbeds.  
Darum wird das Ziel verfolgt, dass jeder Modellierungsvorgang exakte Resultate liefert.
 


\vspace{0.5cm}

\textbf{Schlüsselwörter:} Versorgungslängen, Kanten, Knoten, Steiner Baum, minimal spannender Baum, Algorithmen

\vspace*{1cm}
 
This thesis describes a model which has already been implemented by FH-Prof. Dipl.-Ing. Dr. Peter Bachhiesl. 
The program simulates a new data network which is based on an existing network infrastructure from the Telekom Austria. 
However a few weaknesses are included.
The main aim of this employment is to rise the performance by purging the weaknesses. 
In fact, it is to find the maximum length from the distribution center to the customer.
The goal is to isolate higher-than-average lengths in an early part of the modeling process. 
This to make sure that every calculation is able to provide correct results.
As a result of not limiting these lengths it could occur that the whole procedure has to be continued.
To reach this outcome, a testbed has to be implemented.
Therefore, every single modeling process will deliver exact findings.
\vspace{0.5cm}

\textbf{keywords:} distribution lengths, edges, nodes, Steiner tree, minimal spanning tree, algorithms

}

% ------------- These remaining fields are only necessary for masters and PhD ----------------------

\begin{document}

 % Start page counting in roman numerals
 \frontmatter

\input{title}
\input{eidesstatth}

 % This command makes the formal preliminary pages.
 % You can comment it out during the drafting process if you want to save paper.
\makepreliminarypages

 \singlespace

 % Make the table of contents.
 \tableofcontents
 \clearemptydoublepage

 % Make the list of figures
 \listoffigures
 \clearemptydoublepage

 \doublespace

 % Start regular page counting at page 1
 \mainmatter

% --------------------------------------------------------------------------

\input{einleitung}

% --------------------------------------------------------------------------

\input{Methoden}

% --------------------------------------------------------------------------

\input{Ergebnisse}

% --------------------------------------------------------------------------

\input{Conclusio}

% --------------------------------------------------------------------------


% Start labeling chapters with letters and calling them appendices
\appendix

 % -----------------------Make the bibliography-------------------------------
\cleardoublepage
 \phantomsection \addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
 \begin{thebibliography}{00}
 
\bibitem{pinkafeld1}
 Bachhiesl,P.,et al;{\em  Bottom up Kostenmodellierung von Hybridnetzen }
 
\bibitem{tech_rep_1}
 Bachhiesl,P.,et al; {\em Model-and parameter description for the bottom-up network simulaion tool RTR\_R2008a-Technical Report}, (Peter Bachhiesl)

\bibitem{bachhiesl2}
 Bachhiesl,P.; {\em Skriptum zur Lehrveranstaltung Mathematik III}, (Peter Bachhiesl)
 
 \bibitem{bronstein}
Bronstein,et al; {\em Taschenbuch der Mathematik},(Bronstein,) 7.Auflage, Frankfurt am Main, 2008


 \bibitem{jungnickel1}
Jungnickel, D.; {\em Graphs networks and algorithms}, 3. Auflage, Berlin Heidelberg, 2008


\bibitem{krumke1}
 Krumke,S.; Noltemeier, H.; {\em Graphentheoretische Konzepte und Algorithmen}, 2. Auflage, Wiesbaden, 2009
  
\bibitem{papageorgiou}
Papageorgiou,M.; {\em Optimierung}, 2. Auflage, München, 1996

\bibitem{prossegger1}
Paulus,G., et al; {\em Entwicklung von kostenoptimierten räumlichen Szenarien für den strategischen Ausbau der Glasfasernetz-Infrastruktur am Beispiel eines Multi-Utility Unternehmens}, \ 2. Forschungsforum der österreichischen FHs,\ FFH 2008, \ 26-27 Mär 2008, \ Wels, Austria.
 
\bibitem{turau1}
 Turau,V.; {\em Algorithmische Graphentheorie}, (Volker Turau), 3. Auflage, München, 2009


\end{thebibliography}


%----------------------------------appendix-----------------------------------

%
%\chapter{Stichwortverzeichnis}
%\label{sec:appendix}
%
%\subsection{Begriffserklärungen}
%
%
%
%
%\begin{flushleft}
%distribution center - Versorgungszentrum in der jeweiligen Hierarchie-Ebene 
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%euklidische Distanz - der  Abstand zweier Punkte einer Ebene oder eines Raumes
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%heuristisch: [Mathematik] unter geringem Aufwand kein optimales, aber ein meist brauchbares Ergebnis liefernd
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%Kanten - tatsächliche Verlegetrassen oder paarweise Verbindungen welche Knoten miteinander verbinden
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%Knoten - Anschlussobjekte oder Verbindungsknoten
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%knotendisjunkt: Wege, Pfade, Zyklen und Kreise in Graphen
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%spatiale Knoten - Knoten die sich aufgrund der Graphenkonstruktion ergeben, sind Verbindungsknoten ohne Informationsgehalt
%\end{flushleft}
%
%\begin{flushleft}
%Versorgungslänge in Accesszellebene- beschreibt die Distanz eines Endteilnehmers, bis zu 
%den ihn sich am nächsten befindenden Versorgungszentrum (distribution center)
%\end{flushleft}



%	\$ git status
%	# On branch master
%	nothing to commit (working directory clean)
%	\$ git branch experimental
%	$ git checkout experimental 
%	Switched to branch 'experimental'
%	$ edit files ...
%	git commit -a
%	[experimental f4e4220] edit main
% 	1 files changed, 7 insertions(+), 0 deletions(-)
%	$ git checkout master
%	Switched to branch 'master'
%	$ git merge experimental
%	Updating ed66c24..f4e4220
%	Fast-forward
%	main.c |    7 +++++++
% 	1 files changed, 7 insertions(+), 0 deletions(-)
%	$ git branch -d experimental 
%	Deleted branch experimental (was f4e4220).
%\end{lstlisting}


 % Make the index
 \cleardoublepage
 \singlespace
 % NOTE: '\phantomsection' helps get the pdf bookmark to work right. You need
 % to put it before every manual addition to the table of contents
 \phantomsection
 \addcontentsline{toc}{chapter}{Index}
 \printindex

\end{document}
